藏獒咬少女案罪成 狗主激動嗌跳橋

22歲國泰女職員去年11月在元朗廈村住所附近，遭鄰居兩頭高約66厘米，重達46公斤的雄性藏獒咬至重傷，狗主經審訊後被裁定4項罪成。裁判官指被告不認罪，要事主出庭重溫不愉快經歷，判狗主罰款共1.8萬元，並批准控方申請，將兩狗列為危險狗隻，狗主須帶兩狗接受絕育手術、替兩犬配備適設的頸圈、兩犬在公眾地方須戴上口罩及繫有狗帶等。罪成的被告在離庭後情緒激動，聲稱要跳橋，兩名途人將她按下阻止，最後被告被送往醫院，她上車前叫道：「欲加之罪，何患無辭」，又問「喺咪屋企要整10道閘？」。

被告崔煥好求情稱，是家庭傭工犯錯肇事，本案是一場意外，她向事主致歉，希望她能釋懷。惟她又指，可能事主所飼養的拉布拉多犬，令其兩隻藏獒誤以為「地盤」受挑釁而引起事件，她會加裝電閘，但指有如電影《侏羅紀公園》一般，即使有電閘，如人為出錯，「啲恐龍都可以走出嚟」。

對於控方申請將兩犬列為危險狗隻，被告提出反對，指不能確定兩犬接受絕育手術後，性格會否變得更兇惡，並指怕兩犬接受全身麻醉時獸醫出錯，但裁判官最終批准控方申請。

裁判官在裁決時指，被告沒有採取一切合理措施以預防案件，例如沒有安裝自動鎖、警報器，沒有加安電閘等等，裁判官認為上述措施並非不合理及過份嚴厲，即使麻煩亦須履行，最後裁定被告兩項身為畜養人沒有對狗隻加以控制或牽引而令狗隻在公眾地方遊蕩，以及兩項身為畜養人沒有對狗隻加以控制或牽引而狗隻在公眾地方咬人罪罪成。

剩係絕育益撚左你啦, 應該要人道

個狗主正仆街

賠果2萬銀醫藥費都唔夠比

點解要阻止佢跳橋?

咪由得佢跳囉

好心養藏獒就做好d保安啦

連人帶狗一齊跳啦

快啲跳，唔好齋噏

跳樓好過啦

痴線 佢隻狗咬到人姐 野性難馴 咪慢慢教囉
主人同隻狗未至於要死呀...
而家佢地係作奸犯科大壞蛋？

意外既野無人想 下次做好防護措施咪得

佢隻狗咬得死人，重要主人不知悔改
好明顯兩個都死不足惜

屌你你知唔知呢單係第幾單呀

做咩唔撚跳

好似舊聞

點解唔洗人道毀滅？

個女仔好似毀容喎係咪啊？

如果係我住隔離, 一定整D毒燒肉毒撚死佢D狗

撚駛同條八婆客氣

痴線架你 有無病呀

她上車前叫道：「欲加之罪，何患無辭」

戇撚鳩？
咬鳩人都可以講得出呢句

樓上條左膠 咁都要幫個主人 食懵你呀

點解唔人道毁滅

兩頭分別黑色及啡色的藏獒，未及細想，牠們已經撲將過來，咬她的右手掌及左前臂，她失平衡倒地，再被咬頭及右大腿等多個位置。

最終由母親陪同送屯門醫院治理，證實右眼眉、額頭、右胸、右手掌、左前臂及右大腿佈滿血洞，部分傷口闊兩吋。

22歲女毀容

垃圾 隻畜應該死啦 依家咪益撚左你囉

狗主要人道毀滅

人道左隻仆街狗先啦

你老母就晨早應該人道毀滅你啦on9仔
件事根本就係主人問題 下下都人道解決到問題？
弱智仔

藏獒太危險
根本唔應該俾普通人養

整D毒燒肉, 香噴噴, 趁佢D狗係後園無人理時, 掟入去
食左即死, 鬼知呀? 有撚證據呀?
問題解決！

我都廢撚事同佢打官司
條八婆都唔係用正常方法可以處理既野

利申: 唔係絕對和理非主義者

又要養又唔管
呢啲人唔死都冇撚用

應該要考牌先養得啦

連個主人都控制唔到隻狗唔人道毀滅可以點

積下口德啦

有啲人就係自己唔奶過嘢就會大條道理
到比隻狗咬嗰個係自己時就怨人點解唔同情佢

隻狗咬人咪係問題
解決隻狗咪係解決問題
隻狗唔存在，就唔存在咬人既問題
無謂既人身攻擊就免啦，成段野都冇point 狗撚就係咁on9

show blocked user - 歌神張學友

判罰咬返個主人就啱

有無ASIAMILES兌換先?

隻狗唔駛人道毀滅?

講真，狗主真系要睇實自己隻狗。距唔咬你唔代表唔咬其他人，威脅人地人身安全，而且分分鍾真系會咬死人。法官判得好 。

法官判得唔夠重添

系你老母

咁撚輕

講得好

好心收下把口啦

咬到人重傷罰兩萬 有冇得再民事告個狗主

係你老母

有前科架啦
之前比人起過底
根本抵死

咁輕罪, 律政司唔走出嚟加控或上訴?

屌，個狗主係咪丁蟹d friend 黎

唔跳死全家

系你老母

罰錢同醫藥費係咪分開計，得兩萬咁少

未入黎前都以為要人道

劏左隻狗黎食

36滾兩滾 神仙都企唔穩

多謝關心，唔會收口

個狗主講到好撚委屈咁 係佢屋企附近養一堆攻擊性更高既狗咬到佢好似個女仔咁 佢會點？

唔係判人道條八婆真係執到啦

有無病呀你 唔好再殘忍啲

以為要人道先跳

啱，唔好咁殘忍
搵返三隻藏獒咬返被告一面血都收貨

又唔係要人道毀滅做乜咁激動喎 係咪平時攞隻狗去做種犬所以唔想強制絕育

狗主

唔跳死全家，完

戇鳩

垃圾狗主

死撚咗去啦ON9狗撚

你真係見得少 得閒睇下各大地區Facebook group，班ON9狗撚覺得叫佢隻狗戴口罩戴狗帶，等於困咗佢個仔入集中營咁嫁，又話狗狗好慘好辛苦透唔到氣冇自由，巴士地鐵商場唔俾狗入又話冇人權 最好金仔捉撚晒啲狗撚去犬決

跳啦跳啦

個主人可能玩開人獸交

你咪跳橋囉

咬到人毁容先罰萬幾 點都要賠一千幾百個啦

欲加之罪，何患無辭
屌你老母，何需預約

個主人都應該拎埋去絕育

咁下次有隻惡狗準備咬鳩你，你記住對佢唱今天我，然後俾啲掌聲自己，再鳩噏自 High, 打算和平散去之際，佢哋咬鳩你，你記住原諒佢哋

有無病呀你 唔好再on9d
咁人地22歲毀容 嫁唔出
仲要生活多40年 點計
唔岩你養起人地一家囉
Btw block柒你條撚樣一了百了

咬完仲要唔好Call白車呀，如果唔係狗狗要人道毀滅好撚可憐嫁

狗改不了吃屎

而家應該係罰款
賠償係再民事告？

所有狗撚都應該同隻狗一齊絕育先可以領狗牌

人狗同心

咬人就要人道毀滅啦屌

無陰公, 咁都唔跳

咁撚大隻又惡都可以養 都唔知咩世界

養唔係問題，識教咪得

條傻屄擺撚到乜都唔識又死都要養

搵狗咬番佢 再食狗肉咪就咁算囉
唔記得積口德添

跳啦 係跳就快

人道係基本 個陷家鏟執到啦

Cant agger more

根本唔應該存在

係，快撚啲死

宜家係佢唔肯認罪呀屌你老母

你有病就唔撚駛講啦

大家復活節唔好亂拋朱古力落地

正呀

就算唔落毒
都起碼塞啲朱古力比隻狗隻
嘔撚到佢仆街冚家鏟

跳啦屌 咪撚扮野

人類大撚哂係慘啲

香港實在太多狗主完全無公德心
要殺一儆百

要威

我係無厚德架

你都on撚鳩 先唔講罰個兩萬蚊 對條仆街唔痕唔痛
而家條仆街係不知悔改 而且唔係第一次
之前都有前科 可憐人地女仔廿幾歲 就咁就一世
你啲假理智撚真係好撚on9 我真心希望比人咬既係你老母

依家係主人無教好 又死不悔改
人地22歲女傷害幾大呀
On99真係唔block唔得

狗係人類最好ge朋友
愛狗撚不願面對

記得狗主個女有上高登，當日話自己一家人好後悔話會賠錢同埋去左醫院探佢，話自己已經好有誠意etc...希望隻狗唔洗死
最後比其他巴打屌撚到潛左水

人陣人地又話你無口德呀
接受咗懲罰 on99

好心狗主就要為隻狗既行為負上刑責啦
香港啲法律on99毀容先賠2萬
如果換著係天台掟強水搞到有人毀容10年都有得坐

仆街狗主毫無悔意 判罰1.8萬+絕育真係便宜左佢

聽到要隻狗絕育 主人就咁激動 唔通隻狗絕左育 平時有啲野同主人做唔到? 主人先咁大反應?

賠果1.8萬真心少
22歲女最青春既時候
無啦啦毀容同整到周身傷
如果有疤真係會做成好大心理打擊
賠5,6萬公眾都未必有異議

狗主有大狗唔睇實，同揸住把危險武器周圍fing根本無分別

冇得打種賺小幾多

啲積口德啲撚樣收下皮啦好嗎
煩到仆街

判咁輕都要跳橋，藏獒根本就唔應該俾當寵物養。

你被果隻野咬下塊面我都可以考慮收口嘅

柒少陣啦！

點解Ｄ人要阻止佢！咪友得佢囉

人地明顯曲線緊啦

咬到毀容成身傷罰得嗰 1.8 萬
我係條女就一定報復

積下口德喇各位

好提議

連登仔智商低
今次d大愛撚死左去邊

聽講藏獒喺強國有價有市

個女仔22 歲已毀容，整返好睇都唔至1.8 萬

明知d 狗攻擊性極高，都唔做好保安，而且唔係第一單(有一單係攻擊bb 車) ，我覺得已經判得好輕。

而家過氣唔值錢啦

跳啦，唔跳正仆街！

見過有鄰居養，拖出黎散步，我見到嚇一嚇，再即刻拉走我隻唐狗

個官判左罰款啦 呢到d人仲要咒人死 我係咪上緊連登

舊聞黎啦...前年既事
btw據知事主醫左一段長時間，做左好多次手術

利申：有fd識事主...聽過少少

個女仔應該再入稟民事攞賠償自己精神創傷

可能係告呢兩條罪, 罰兩萬應該算好重

個少女民事告狗主辰另外搞...唔係呢單案到判埋

養得宜類狗好心就做足安全措施啦，咬撚到個女仔重傷，好番都周身疤痕啦！

仲要講乜撚野「欲加之罪，何患無窮」，屌你老母，講得出宜句就知被告條撚樣無悔意啦

如果咬到既係狗主既親人會點呢
我覺得個官判得合理

我屌你老母，道德撚

認同， 咁咬法實有ptsd

依家判左狗主有罪, 再告民事就易入好多, 堂費輸方俾, 希望個女仔拎返幾百萬

老老實實咬到人地咁樣唔洗人道毀滅真係執到啦...

我都想知係告邊條罪, 洗唔洗人道毀滅應該睇條罪既刑罰有冇包括到